金水: 【抗爭者分享】

【抗爭者分享】我同朋友整合左幾個觀點寫左呢篇文章。文章好長，我們已盡最好的作文能力標出重點呀，分段同簡潔化。

《抗爭者應暴力於物而非人，以免墮入政府操控的仇恨輪迴，否則我們會輸》

若果大家認為林鄭只係龜縮懶理手下既爛攤子，那我認為不是，她以靜制動，佢下緊一盤大棋，包括以不露面，黎刺激抗爭者。若果手足們不清楚不留意政府背後既陰謀，大家將會萬劫不復! 前線要小心墮入了仇恨嘅輪迴，主動跳入政府製造嘅混亂局面中，比理由佢堂而皇之硬推胡亂不堪既執法狀態。

其實前線唔淨係抗爭者，亦都係講緊警察。其實本人唔係反對武力，但係要睇清楚盤棋，我從來都係用效益主義，我係唔介意用任何方法，但係重點，做咗樣嘢有冇用！1）政府需要絕地反擊的機會。2）警方反其道而行。3）抗爭者需再進化，創新而避免與警方磨擦。4）中間派是我們勝算必須條件。5）不想分化，不是推崇和理非或指責勇武

1）政府需要絕地反擊的機會：

其實而家盤棋大圍就係林鄭同埋上面，佢哋想等一個畫面：就係有警員嚴重受傷甚至死亡。示威者死左好多個，但佢地眼尾都唔會望一眼，其實亦都印證左今日林鄭既一篇報導，大張旗鼓今探望警員，強烈譴責暴力，追究到底。基本佢想透過警民衝突，警員受傷甚至死亡來扭動返民意。因為政府打緊消耗戰，消耗戰嘅重點就係打輿論，輿論就睇吓政府出咩招。而家政府出既招數，其實就係令之前612 警察強者的角色，逆轉變做弱者。我推斷林鄭係唔介意有警員傷亡，但係佢想見到嘅係，有警察受傷甚至死亡，以牽動返社會，令佢可以絕地反擊返。

在呢個大前提上，社會好多人，包括警察或者反修例人仕，都因為太嬲太憤怒，嬲到一個地步唔會考慮呢個局，呢盤棋現況係點。

2）反其道而行

我所提到唔好等仇恨蔓延，呢個講法其實唔係反對升級或者反對武力，而係嗰個target究竟要係點樣升級，武力應該訴諸於邊度。舉個例， 其實警察有反其道而行過，佢地做過一次。7/1時警察喺立法會嗰度，若果你仲有印象，新聞講警察忽然間對所有記者異常地禮貌，好禮貌非常克制，再配合TVB大台同其他紅媒既報導，公眾（中間游離分子）於仇警既位置和警察既形象在當時開始扭轉。如今反修例人士即使non-stop 辱罵和指責警察，其實都俾唔到壓力政府架。

調返轉諗，會唔會忽然間抗爭者好撚有禮貌對警察好好，拉攏返個關係，咁又得唔得呢？又或者，示威者既武力唔係擺喺人嗰度，係擺喺一啲死物，比如武力係立法會個度，其實好多人都係唔反感嘅，但係個武力放左係人度，示威者就會失去左個道德高地。之前曾經立法會有人講話 ： 我哋同藍絲嘅分別就係我哋示威者唔會傷害人，但係佢哋藍絲會。但係今時今日（沙田事件公眾睇完紅媒既觀感），我地已經講唔出呢句，亦難以一時三刻解釋來龍去脈。

3）抗爭者需再進化，創新而避免與警方磨擦

而家前線嘅人，係需要諗一諗，自己會唔會已經入左個局個度。不嬲共產黨就係以民鬥民，人民鬥人民呢個係慣常伎倆黎。所以，抗爭者劍指，應該係指向政府而唔係指向人（包括警察）。所以暴力可以升級但暴力既target 要比公眾感到劍指政府，如果唔係傷害左人命，抗爭者既道德高地無左，到最後，支持運動既人就會不斷被政府削弱。

但我知道，而家呢個時候，大家都沖昏左頭䐉，市民疑不得警察死，警察疑不得市民死。但問題係，當真係有警察重傷或者死亡，對於抗爭者爭取嘅嘢，究竟係倒退左定係多人支持左先，咁如果係少咗公眾既支持，咁做呢個動作其實對大家爭取既野係咪好呢？

依家既抗爭手法真係需要創新，如果每次衝但係冇效果嘅，唔係BE WATER；若果忽然間今次唔同下次又唔同，咁樣先係真真正正既BE WATER。

4）中間派是我們勝算必須條件

而家有個新嘅terms 叫圍爐取暖。而家圍爐取暖嘅情況嚴重到爆，姐大家相信嘅嗰班人就越嚟越大家自己士氣高昂，不過不知不覺間中間派被政府攻打緊，林鄭同抗爭者都爭取緊中間派既支持，若果繼續比林鄭有位入，最終支持者減少，我地慢慢就會輸。中間派我們必須爭取，若果只向世界各國求助，倒不如上下一心，港府其實不想再出現二百萬人遊行，林鄭不在乎人數，卻不能無視背後對全香港人尤其中間派既影響。

5）不想分化，不是推崇和理非或指責勇武

我明白或者有手足會問：沙田事件上警察逼到埋身，我哋冇主動挑釁，呢啲事自己搵上門我想避都避唔到，你估我想比位政府入架！我明白當晚大家已經入左佢設個局，我都好撚憎警察既做法，而我都未諗到解決方法，但系唔比同類事情發生至少是我們可盡量控制到既。若果繼續失焦係警方上，勝算少之餘連大佬都見唔到就輸了。

最後重申，原因打出呢篇文章，係因為想大家以其他角度了解現況再為未來部署，當中有些提議，也可能是需要brainstorm 下。但絕無意思指責過去衝過既人，我想大家一齊贏，每個人都有自己既諗法，感情用事也在所難免，我都會，但絕不可做了一些動作比政府乘虛而入，這是我的主張核心，感謝睇到呢度既人。香港人不放棄，抬起頭向前加油。